一句講哂 廣東牌定台灣牌

廣東牌13張 三番起糊，多數都係做混一色、對對胡

台灣牌16張 ，無得點估人地咩牌，有得拉

日本牌

緊係廣東牌

你講果隻係香港牌, 真廣東牌唔只咁少番 [soasd]

btw 日本牌世界第一, 真係靠技術

我講個隻台灣牌都係港式台灣牌

世一日麻, 世二港式台麻, 港麻係新手入門就一流

日麻

日本

台灣牌，但身邊冇咩人識玩，教佢地又嫌多野記

真唔肯學

唔打台灣牌

16隻牌嘅13么仲係唔係13么？

又有一大班人講日本牌我好想知有幾多人真係有打過

打起上黎日本牌仲悶過廣東牌（3翻起糊）
日本牌主守，食一鋪大少少嘅，真係會守到完半莊。好多時未過一半牌山已經棄糊。

我唔係話無技術，相反，其需要嘅技術仲要高添。但係4條友打牌，一齊唔撚傾計就係計牌守牌，有乜意思

港式廣東牌3翻起糊一樣悶，但起碼有時起手牌好少少都叫有得攻下。技術含量相對低，但有樣嘢好多人唔識，廣東牌唔係一味守瓜人就贏，有時要放牌比人細糊食出撞死啲大糊。有靚牌要把握，絕對唔係寧棄莫出沖，有陣時情願出沖4-5翻好過比人自摸大嘅（尤其係打辣辣上）

台牌有樣好，就係有拉。廣東牌又好，日麻又好，開頭輸得多根本上好難追。但係台灣牌唔同，旺3鋪連摸3口已經追好好好多。但各處鄉村各處例，每個人打都有唔同翻數（有人打七門齊，又有人唔打，嚦咕有人打40翻，有人50翻），三唔識七打嘅，講例都有排

仲有越南牌，香港少人玩，有象元起合百搭，4翻起糊，變化大啲又相對無咁難上手，有機會真係要試下。

對我黎講，最好玩係：

越=台> 廣> 日 > 大陸碰槓牌

利申：一向無乜特別運，所以極憎大陸牌

台牌13么要加多一節先食得，嗰一節唔可上唔可碰（簡單講即係一定要門清）

台牌13么難食過廣東牌，因為相對上另外3家食糊會快咗

嚦咕嚦咕 打開 8飛 50番 1飛 50番

*1飛40番

我覺得學台牌最好係5個人打，3個學，2個教。
1個識打嘅落場，另一個幫另外3家。
一開波拎張紙，抄晒所有唔同嘢有幾多翻，識打又落咗場嗰個要手鬆少少，打兩、三次乜都夠。

我教啲新朋友係同佢地講唔使學做住，打4圈就會知。奇牌大牌之後再睇表

點會悶過廣東牌
先唔講好手氣, 好手氣清一色嘅話咩牌好正
但港式廣東牌(即係冇缺一門, 混帶玄, 全求人果d) 揸垃圾3色3樣真係好frustrated
日本牌你起了唔靚求其揸一隻番牌1000 點都可以過人莊 1000
3色3樣如果吃到牌的話又可以 riichi , 唔洗局打返出去
(一個唔小心riichi 後溝埋 dora 同 uradora, 垃圾牌都變滿貫 )

最鐘意日本牌一樣野係做莊要好好睇住人, 如果唔係就扣多d 分, 真係有做莊 feel

btw 200% agger 大陸 on9 牌真係 on9
要咁打法我同 program 做都得

麻格

台灣牌 + 百搭 >>>>>> 台灣牌 > 日 > 跑馬
廣東牌悶到狗也不屌

日本牌最好玩
立直

其實我無心 我要博僥倖
揭中dora三筒最開心
不過你亂咁打隻發財
然後還連累別人

然而我無心 我要靠好運
要食返鋪滿貫再翻身...
跟住唔記得點唱